在囚抗爭者：信件係精神食糧

空間中瀰漫着異味，滿身爛肉老鼠在頭頂渠道爬行，這是美孚北區議員李俊晞助理Eunis，對荔枝角收押所探訪者等候室的鮮明記憶。原本從事美容業，傘運期間受到政治啟蒙，直到去年抗爭突然間身邊眾多朋友被捕還柙，今年1月Eunis決定轉行，即使人工少一半亦要做議員助理，希望盡力支援、關懷獄中抗爭者。

議辦位置距荔枝角收押所只需十多分鐘路程，有借出地方予家屬領取探監物資袋，袋中有可交予還柙或在囚人士的零食、日用品，由零食網店早前以成本價眾籌後預備，有黃店一直免費幫忙運送到不同議辦，已送了40個星期。Eunis指議辦今年7月開始舉辦筆友計劃，「當手足家屬搵我攞物資，我就會跟進佢哋有冇其他準備，例如私飯、法律方面，要唔要筆友，或者有冇書想睇。」

計劃至今約配對了42對，她本身亦是「寫信師」，透過寫信、探訪，現有十多個獄中筆友，「佢哋有係咁同我講話想要筆友，啲信可以話係精神食糧。」

她指獄中朋友想收到描寫日常生活的來信，最理想是雙方均以朋友身份對等地表達心情，「平時有『解悶工廠』寄新聞、連登post入去，同埋佢哋有訂報紙，多數都係《蘋果》，都會知道好多時事，佢哋想要啲實質有內容互動嘅信。」

寫信師

豆豆

推

包

好耐冇見

上少咗登

寄過兩封都無回信

Push

繼續寫

國際線有任 請每日推Post

再寫

係咪重有得經邵家臻咁比佢地

完sem先

係！12月內仲可以寄，之後會轉地址

幫推

推啊

hello 喺燕子生命系統 send 咗3封電子信

gogo 寫信

寫信呀癲兄

對唔住手足

認真問
我寫完覺得好尷尬
點解會咁
因為除左寫新聞
我都唔知寫咩好

因為我好難寫得出咩 加油 永不放棄
佢宜家就係承受緊
唉 我諗唔到寫乜

留名

其實不如講下有咩想講佢地講

放啲火魔模型入去
懷念下

求下你地寫信啊！！！！！